<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>简历 on lbbniu</title>
    <link>https://blog.lbbniu.com/tags/%E7%AE%80%E5%8E%86/</link>
    <description>Recent content in 简历 on lbbniu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>lbbniu@gmail.com (lbbniu)</managingEditor>
    <webMaster>lbbniu@gmail.com (lbbniu)</webMaster>
    <copyright>(c) 2021 lbbniu.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Nov 2021 15:22:23 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.lbbniu.com/tags/%E7%AE%80%E5%8E%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>关于</title>
      <link>https://blog.lbbniu.com/about/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 15:22:23 +0800</pubDate>
      <author>lbbniu@gmail.com (lbbniu)</author>
      <guid>https://blog.lbbniu.com/about/</guid>
      <description>个人简介  8年互联网行业技术开发经验及3年项目管理经验 熟悉微服务、单体架构开发 具备架构高性能、高并发、大流量的分布式系统架构设计和实现经验。熟悉AI和区块链的相关技术。 专业技术全面，对HTML5、云计算、区块链等前沿技术都有所了解，对业内技术方向能够很好把控。 有互联网、云服务、移动端、微信小程序、系统级大型项目建设等经验。 丰富的项目管理经验：能够负责整个项目从需求到结项各环节的实施。 最高管理过25人的技术团队。  职业技能  3年Go和8年PHP开发 精通TarsGo微服务框架的使用和实现原理 熟悉Docker、K8s和Serverless技术 精通Swoole、Hyperf开发框架 精通亿级爬虫系统的开发和维护部署 掌握常用PHP开发框架的使用 掌握常用分布式锁的解决方案 熟练掌握Android逆向分析工具的使用 熟悉常用算法和数据结构、设计模式、操作系统、并发、事务、多线程、TCP协议 熟练掌握各类Linux命令、自动化运维工具 精通MySQL、MongoDB常用数据库 熟练Redis、Memcached等缓存技术 熟练掌握常用消息队列的使用，如Beanstalkd、Kafka 熟悉前端VueJs、Egret框架的使用 熟悉区块链技术的代币发放、智能合约编写 了解Nodejs、Python、Lua、Java开发语言  工作经历 2020.09—至今 好未来集团中台 PHP/Go高级工程师  负责Tars框架消息服务容器化 负责全局消息ID和敏感词黑名单过滤服务开发 负责消息接入调度服务开发 负责哮天犬告警系统开发  2018.10—2020.09 北京七麦科技股份有限公司 PHP资深工程师  负责iOS和各大安卓应用市场整个数据抓取业务的开发、维护、优化（每日抓取次数高大6亿次） 负责安卓各大应用市场接口签名的逆向分析破解 负责MySQL数据库和Api接口优化 负责服务器的部署和日常运维  2014.03—2018.09 北京微明互动信息技术有限公司 技术主管  负责公司项目整体技术架构选型，包括iOS、Android、PHP、Web、爬虫、微信小程序、H5、小游戏等。 负责公司技术团队管理、研发人员招聘、培训与考核。 负责项目架构、框架设计，技术难点攻关 负责团队技术的前沿技术研究。  项目经验 项目：消息服务  使用Hyperf从0重构消息服务调度系统的控制面和API的功能，实现高性能、高并发、高可用(双活)的调度服务，统一收敛培优、网校等业务平滑迁移至新调度服务。 主导Tars消息服务容器化方案的制定、实施、部署、压测全过程，实现消息服务从ECS平滑迁移至K8s容器环境，节省服务器资源60%以上，参与学而思网校暑期保障工作。 负责服务消息全局ID服务的架构设计和开发，原敏感词黑名单过滤服务进行重构优化，支持特殊字符替换、忽略大小写，并零故障平滑过渡上线。  项目：七麦数据、抖V数据【2018.09-2020.09】  引入Cronsun开源定时任务管理系统方便了现有定时任务，完善现有服务监控机制和自动恢复机制。 完成华为、豌豆荚、Oppo、百度等安卓应用市场接口签名算法的逆向还原，解决原有抓取只能从Web抓取的状态。 优化App关键词历史覆盖和联想词智查历史写入机制，提升3-10倍的速度。 iOS关键词搜索结果抓取一期性能优化采用Swoole协程方案重写，并利用Reids实现代理池策略；二期性能优化使用go-colly重写，提升现有抓取速度、并减少服务资源。 2020年5月作为核心参与人员制定和实施阿里云到腾讯云的整个迁移方案，并在一个月完成所有迁移的任务，其中主要负责MongoDB、Redis、MySQL、Memcached、ES、Beanstalkd、Web服务器等核心系统迁移工作，实现0停机迁移，并未出现数据不一致的情况。 使用Xposed+Sekiro搭建抖音签名服务，逆行分析抖音直播IM消息Protobuf协议，从而完成直播互动数据抓取。  APICloud项目：淘老外、京美考等  负责各个项目后端框架选型、核心模块的编写、制定编码规范，后端采用Laravel框架，App端均采用APICloud实现Adronid和iOS跨平台开发方案。 淘老外中主要负责视频教学核心模块的功能编写和制定腾讯音视频SDK APICloud模块接口，对接Adronid和IOS模块开发人员，最终实现使用模块为App实现在线视频通话功能，并用Swoole搭建WebSocket服务实现IM功能。 京美考中负责CC视频SDK封装为APICloud模块实现视频的在线点播功能，在Laravel中集成ElasticSearch实现全文搜索需求。  微信小程序项目：呵呵Life、矩阵元活动管理 项目中做为开发负责人，主要负责框架搭建和小程序接口开发、小程序对接后端接口、部署、协调资源、技术选型等工作。项目管理后台采用Laravel+VueJs+ElementUI技术方案完成开发，实现前后端分离。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
